1. 程序计数器PC属于( )。
A. 运算器
B. 控制器
C. 存储器
D. 时序系统
正确答案:B

2. 微指令由( )直接执行。
A. 运算器
B. 控制器
C. 主存储器
D. 总线控制器
正确答案:B

3. 控制器不包括( )。
A. 地址寄存器(MAR)
B. 指令寄存器
C. 指令译码器
D. 地址译码器
正确答案:D

4. 在CPU中跟踪指令后继地址的寄存器是( )。
A. MAR
B. IR
C. PC
D. MDR
正确答案:C

5. 从取指令开始到指令执行完成所需的时间，称为( )。
A. 时钟周期
B. 机器周期
C. 总线周期
D. 指令周期
正确答案:D

6. 下列说法中( )是正确的。
A. 指令周期=机器周期
B. 机器周期=工作周期
C. 机器周期=时钟周期
D. 机器周期=节拍周期
正确答案:B

7. 在CPU内部的寄存器中，( )对用户是完全透明的。
A. 指令寄存器
B. 程序计数器
C. 状态寄存器
D. 通用寄存器
正确答案:A

8. 同步控制是( )
A. 只适用于CPU控制的方式
B. 由统一时序信号控制的方式
C. 所有指令执行时间都相同的方式
D. 适用于1/0设备控制的方式
正确答案:B

9. 异步控制常用于( )
A. CPU访问外部设备时
B. 微程序控制器中
C. 微型机的CPU控制中
D. 组合逻辑控制的主机中
正确答案:A

10. 计算机操作的最小单位时间是( )。
A. 时钟周期
B. 机器周期
C. 存储周期
D. 指令周期
正确答案:A

11. 由于CPU内部操作的速度较快，而CPU访问次存储器的时间较长，因此机器周期通常由( )来确定。
A. 时钟周期
B. 指令周期
C. 存取周期
D. 间址周期
正确答案:C

12. 在取指令操作之后，程序计数器PC中存放的是( )
A. 当前指令的地址
B. 操作数的地址
C. 下一条指令的地址
D. 程序中指令的数量
正确答案:C

13. 转移指令的主要操作是( )。
A. 改变程序计数器PC的内容
B. 改变地址寄存器的内容
C. 改变椎栈指令SP的内容
D. 改变数据缓冲寄存器的内容
正确答案:A

14. 子程序调用指令完整的功能是( )。
A. 改变程序计数器PC的内容
B. 改变地址寄存器的内容
C. 改变程序计数器和堆栈指令SP的内容
D. 改变指令寄存器的内容
正确答案:C

15. 在微程序控制器中，机器指令与微指令的关系是( )。
A. 每一条机器指令由一条微指令来执行
B. 若干条机器指令组成一个微程序来执行
C. 一段微程序由一条机器指令来执行
D. 每一条机器指令由若干条微指令组成的微程序来解释执行
正确答案:D

16. 在微程序控制器中，控制部件向执行部件发出的某个控制信号称为( )
A. 微指令
B. 微操作
C. 微命令
D. 微程序
正确答案:C

17. 微程序存放在( )中。
A. 内存储器
B. 控制存储器
C. 通用寄存器
D. 指令寄存器
正确答案:B

18. 在微指令中，操作控制字段的每位代表个控制信号，这种微程序的控制编码方式称为( )。
A. 分段直接编码
B. 直接控制方式
C. 最短字长编码
D. 字段间接编码
正确答案:B

19. 直接寻址的无条件转移指令功能是将指令中的地址码送入( )。
A. 地址寄存器MAR
B. 累加器AX
C. 状态寄存器PSW
D. 程序计数器PC
正确答案:D

20. 下列部件中不属于执行部件的是( )
A. 控制器
B. 存储器
C. 运算器
D. 外围设备
正确答案:A

21. 下列部件中不属于控制部件的是( )
A. 指令寄存器
B. 操作控制器
C. 程序计数器
D. 状态条件寄存器
正确答案:D

22. 中央处理器是指( )
A. 控制器
B. 控制器和运算器
C. 运算器
D. 控制器和运算器和主存储器
正确答案:B

23. 就微命令的编码方式而言,若微操作命令的个数已确定,则( )
A. 直接表示法比编码表示法的微指令字长短
B. 编码表示法比直接表示法的微指令字长短
C. 编码表示法与直接表示法的微指令字长相等
D. 编码表示法与直接表示法的微指令字长大小关系不确定
正确答案:B

24. 下列说法中正确的是( )
A. 微程序控制方式和硬联线控制方式相比较,前者可以使指令的执行速度更快
B. 若采用微程序控制方式,则可用"μ" PC取代PC
C. 控制存储器可以用掩模ROM、EPROM或闪速存储器实现
D. 指令周期也称为CPU周期
正确答案:C

25. 下列各条中,不属于微指令结构设计所追求的目标的是( )
A. 提高微程序的执行速度
B. 提高微程序设计的灵活性
C. 缩短微指令的长度
D. 增大控制存储器的容量
正确答案:D

26. 为了确定下一条微指令的地址,通常采用断定方式,其基本思想是( )
A. 用程序计数器PC来产生后继续微指令地址
B. 用微程序计数器μPC来产生后继微指令地址
C. 通过微指令控制字段由设计者指定或者由设计者指定的判别字段控制产生后继微指令地址
D. 通过指令中指定一个专门字段来控制产生后继微指令地址
正确答案:C

27. 下列说法中正确的是( )。
A. "一次重叠"是一次解释一条指令
B. "一次重叠"是同时解释相邻两条指令
C. 流水方式是同时只能解释两条指令
D. "一次重叠"是同时可解释很多条指令
正确答案:B

28. 非线性流水线是指( )。
A. 一次运算中使用流水线中的多个功能段
B. 一次运算中要多次使用流水线中的某些功能段
C. 流水线中某些功能段在各次运算中的作用不同
D. 流水线的各个功能段在各种运算中有不同的组合
正确答案:B

29. 在流水过程中存在的相关冲突中，( )是由于指令之间存在数据依赖性时引起的。
A. 资源相关
B. 数据相关
C. 能相关
D. 控制相关
正确答案:B

30. 下面描述的RISC机器基本概念中正确的句子是( )
A. RISC机器不一定是流水CPU
B. RISC机器一定是流水CPU
C. RISC机器有复杂的指令系统
D. CPU配备很少的通用寄存器
正确答案:B

31. 描述流水CPU基本概念中正确的句子是( )
A. 流水CPU是以空间并行性为原理构造的处理器
B. 流水CPU一定是RISC机器
C. 流水CPU一定是多媒体CPU
D. 流水CPU是一种非常经济而实用的时间并行技术
正确答案:D

32. 在 CPU 的寄存器中，( )对用户是透明的。
A. 程序计数器
B. 状态寄存器
C. 指令寄存器
D. 通用寄存器
正确答案:C

33. 指令寄存器(IR)的位数取决于( )。
A. 存储器的容量
B. 机器字长
C. 指令字长
D. 存储字长
正确答案:C

34. 在计算机系统中表示程序和机器运行状态的部件是( )。
A. 程序计数器
B. 累加寄存器
C. 中断寄存器
D. 程序状态字寄存器
正确答案:D

35. 下列寄存器中，汇编语言程序员可见的是( )。
A. 存储器地址寄存器(MAR)
B. 程序计数器(PC)
C. 存储器数据寄存器(MDR)
D. 指令寄存器(IR)
正确答案:B

36. 某计算机的主存储器空间为 4GB，字长为 32 位，按字节编址，采用 32 位字长指令格式。若指令按字边界对齐存放，则程序计数器(PC)和指令寄存器(IR)的位数至少分别是( )。
A. 30,30
B. 30,32
C. 32,30
D. 32,32
正确答案:B

37. 在一条无条件转移指令的指令周期内，程序计数器(PC)的值被修改了( )次。
A. 1
B. 2
C. 3
D. 不能确定
正确答案:B 