1. 硬盘平均寻道时间为12ms，传输速率为10MB/s，磁盘控制器延时为2ms，则一个转速为7200r/min的硬盘写1KB数据时间为( )。
A. 2.9 ms
B. 12.9 ms
C. 16.9 ms
D. 14.9 ms
正确答案:D

2. 已知某磁盘存储器转速为2400 r/min,每道存储容量为96KB,那么磁盘的数据传输率为( )
A. 1920 KB/s
B. 3880 KB/s
C. 3840 KB/s
D. 3845 KB/s
正确答案:C

3. 磁盘上磁道号最小的是( )。
A. 最内道
B. 不一定
C. 中间道
D. 最外道
正确答案:D

4. 磁盘上靠内的磁道上存储的信息量比靠外的磁道存储的信息量( )。
A. 多
B. 相等
C. 不确定
D. 少
正确答案:B

5. 外围设备一般由哪几部分组成?( )
A. 硬盘和光盘
B. 主机和输入/输出系统
C. 输入设备和输出设备
D. 媒体、设备和设备控制器
正确答案:D

6. 以下哪项不是外围设备的分类?( )
A. 处理器
B. 输入设备
C. 输出设备
D. 外存储器设备
正确答案:A

7. 输入设备的功能是( )
A. 处理数据
B. 存储数据
C. 将数据和程序输入到计算机
D. 输出计算机的处理结果
正确答案:C

8. 输出设备的主要作用是( )
A. 输入数据
B. 输出计算机处理结果
C. 控制计算机运行
D. 处理数据
正确答案:B

9. 外存储器设备的作用是( )
A. 临时存储数据
B. 输出数据
C. 输入数据
D. 永久存储大量数据和程序
正确答案:D

10. 磁盘存储设备属于( )
A. 输出设备
B. 处理器
C. 输入设备
D. 外存储器设备
正确答案:D

11. 磁表面存储设备的记录介质是( )
A. 磁性材料
B. 半导体
C. 硬盘
D. 光盘
正确答案:A

12. 硬磁盘机的组成不包括( )
A. 磁盘驱动器
B. 磁记录介质
C. 显示器
D. 磁盘控制器
正确答案:C

13. 温彻斯特磁盘机的特点是( )
A. 磁头和盘片分开存放
B. 磁头和盘片密封在一起
C. 磁头和盘片可拆卸
D. 磁头和盘片无需电机驱动
正确答案:B

14. 磁盘驱动器的定位驱动系统包括( )
A. 数据转换系统
B. 主轴和皮带轮
C. 磁头和磁盘
D. 读写臂、小滑架和音圈电机
正确答案:D

15. 平均存取时间由哪些部分构成?( )
A. 数据处理时间、数据传输时间
B. 寻道时间、旋转延迟时间、传输时间
C. 数据读取时间、数据写入时间
D. 磁盘启动时间、磁盘停止时间
正确答案:B

16. 数据传输率的计算公式是( )
A. Dr = n × N(字节/秒)
B. 以上都是
C. 以上都不是
D. Dr = D × v(字节/秒)
正确答案:B

17. 磁盘地址不包括( )
A. 柱面号
B. 磁头号
C. 扇区号
D. 颜色号
正确答案:D

18. 磁盘存储器的每个扇区记录定长的数据，读/写操作以( )为单位进行。
A. 扇区
B. 磁道
C. 盘片
D. 磁头
正确答案:A 