1. 根据传送信息的种类不同,系统总线分为( )。
A. 地址线和数据线
B. 地址线、数据线和控制线
C. 数据线和控制线
D. 地址线、数据线和响应线
正确答案:B

2. 信息只用一条传输线，且采用脉冲传输的方式称为( )。
A. 串行传输
B. 并行传输
C. 并串行传输
D. 分时传输
正确答案:A

3. 集中式总线仲裁时，在链式查询方式上，越靠近控制器的设备( )。
A. 得到总线使用权的机会越多，优先级越高
B. 得到总线使用权的机会越少，优先级越低
C. 得到总线使用权的机会越多，优先级越低
D. 得到总线使用权的机会越少，优先级越高
正确答案:A

4. 总线中地址总线的作用是( )。
A. 选择存储单元
B. 选择进行信息传输的设备
C. 指定存储单元和I/O设备接口电路的选择地址
D. 决定数据总线上的数据流方向
正确答案:C

5. 计算机使用总线结构的主要优点是便于实现积木化，同时( )。
A. 减少了信息传输量
B. 提高了信息传输的速度
C. 减少了信息传输线的条数
D. 加重了CPU的工作量
正确答案:C

6. 系统中的地址总线的位数与( )相关。
A. 机器字长
B. 存储单元个数
C. 存储字长
D. 存储器带宽
正确答案:B

7. 某总线在一个总线周期中并行传送4字节的数据,假设一个总线周期等于一个总线时钟周期,总线时钟频率为33MHz,则总线带宽( )
A. 148 MB/s
B. 168MB/s
C. 132MB/s
D. 172MB/s
正确答案:C

8. 假设某系统总线在一个总线周期中并行传输4字节信息，一个总线周期占用2个时钟周期,总线时钟频率为10MHz，则总线带宽是( )。
A. 10MB/s
B. 20MB/s
C. 40MB/s
D. 80MB/s
正确答案:B

9. 访问内存所得到信息经( )传送到CPU。
A. 数据总线
B. 地址总线
C. 控制总线
D. 总线控制器
正确答案:A

10. 在串行通信中，根据数据传输方向不同可以分成三种方式，不包括的方式是( )。
A. 单工
B. 双工
C. 半单工
D. 半双工
正确答案:C

11. 接口的主要功能包括( ),
A. 数据转换
B. 数据缓冲与时序配合
C. 提供外部设备和接口的状态
D. 实现主机和外部设备之间的通信联络控制
E. 电平匹配和负载匹配
A.仅b,c,d
B.仅a,b,c,d,e
C.仅c,d,e
D.仅a,b,d,e
正确答案:B

12. 下面关于串行传输的叙述中,不正确的是( )
A. 串行总线的数据在数据线上按位进行传输
B. 串行总线是一种信息传输信道
C. 串行传输需要一组数据线,线路的成本高,适合于近距离的数据传输
D. 行传输方式可分为同步方式和异步方式两种
正确答案:C

13. 下面关于并行传输的叙述中,不正确的是( )
A. 并行总线的数据在数据线上同时有多位一起传送
B. 并行传输每一位要有一根数据线,因此有多根数据线
C. 衡量并行总线速度的指标是平均数据传输率,即总线上传输的平均信息量
D. 为了减少线路的数量,可以将并行方式和串行方式结合起来
正确答案:C

14. 异步传输方式是指没有统一的时钟,也没有固定的时间间隔,完全依靠传送双方相互制约的"握手信号"来实现定时控制。在下列各种情况中,最应采用异步传输方式的是( )。
A. I/O接口与打印机交换信息
B. CPU与主存交换信息
C. CPU和总线交换信息
D. CPU内部的各个部件
正确答案:A

15. 如果一个总线中并行传送64位数据,总线频率为66MHz,则总线带宽是( )。
A. 1056 MB/s
B. 528 MB/s
C. 2112 MB/s
D. 4224 MB/s
正确答案:B

16. 若时钟频率为120MHz,传送一个32位字需要8个时钟周期,则该总线系统的数据传输速率是( )
A. 20 MB/s
B. 60 MB/s
C. 40 MB/s
D. 80 MB/s
正确答案:B

17. 在32位总线系统中,若时钟频率为500MHz,传送一个32位字需要5个时钟周期,则该总线系统的数据传送速率是( )。
A. 200 MB/s
B. 400 MB/s
C. 600 MB/s
D. 800 MB/s
正确答案:B

18. CPU总线是一种( )。
A. 与CPU直接相连的系统总线
B. 时钟同步型输入/输出总线
C. 高速串行总线
D. 局部总线
正确答案:D

19. 以下哪项不属于总线的分类?( )
A. 片内总线
B. 系统总线
C. I/O 总线
D. 通信总线
正确答案:D

20. 总线的性能指标中，单位时间内通过总线的数据位数称为( )
A. 总线宽度
B. 总线周期
C. 总线带宽
D. 总线频率
正确答案:C

21. 单总线结构的缺点是( )
A. 结构复杂
B. 不易扩充
C. 易造成瓶颈现象
D. 效率低下
正确答案:C

22. 总线仲裁方式不包括以下哪种?( )
A. 集中式仲裁
B. 分布式仲裁
C. 独立请求方式
D. 随机仲裁
正确答案:D

23. 以下哪种通信方式采用公共的时钟信号进行同步?( )
A. 异步通信
B. 同步通信
C. 分时传送
D. 串行传送
正确答案:B 